**亨利·佩勒姆**（**Henry
Pelham**，1694年9月25日-1754年3月6日），英國[輝格黨政治家](../Page/英國輝格黨.md "wikilink")，曾任[首相](../Page/英國首相.md "wikilink")（1743年8月27日
-
1754年3月6日），任內逝世。繼任人為其長兄[紐卡素公爵](../Page/托馬斯·佩勒姆-霍利斯，第一代紐卡素公爵.md "wikilink")。

## 早年

[HenryPelhamYoung.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HenryPelhamYoung.jpg "fig:HenryPelhamYoung.jpg")

亨利·佩勒姆，[佩勒姆男爵之子](../Page/湯瑪斯·佩勒姆，第一代勞頓的佩勒姆男爵.md "wikilink")，\[1\]
生於1694年[萨塞克斯郡](../Page/萨塞克斯郡.md "wikilink")[劳顿](../Page/東萨塞克斯劳顿.md "wikilink")（Laughton,
East Sussex）。佩勒姆早年受教於[西敏公學](../Page/西敏公學.md "wikilink")（Westminster
School），\[2\] 後入[赫特福德堂](../Page/牛津大學赫特福德學院.md "wikilink")。\[3\]
為紀念這位首相，今日[牛津大學知名的飲酒俱樂部就名為亨利](../Page/牛津大學.md "wikilink")·佩勒姆爵士紳士運動俱樂部（Sir
Henry Pelham Gentlemen's Sporting
Society）。在1715年的[普雷斯顿戰役](../Page/普雷斯顿戰役_\(1715年\).md "wikilink")（Battle
of
Preston）中，佩勒姆自願加入多馬騎兵團作戰。戰役結束后，佩勒姆在歐洲大陸停留了一段時間。1717年，他返國競逐[锡福德](../Page/東萨塞克斯郡锡福德.md "wikilink")（Seaford,
East Sussex）國會議席，成功進入[下議院](../Page/英國下議院.md "wikilink")。\[4\]

## 進入政府

1721年，在家族的支持與[羅伯特·沃波爾爵士的推薦下](../Page/羅伯特·沃波爾.md "wikilink")，佩勒姆獲委任為[財政部委員](../Page/財政部委員.md "wikilink")（Lord
of the
Treasury）。次年，他回到故鄉[萨塞克斯郡](../Page/萨塞克斯郡.md "wikilink")。1724年，他以[軍務大臣](../Page/軍務大臣.md "wikilink")（Secretary
at War）官職進入[內閣](../Page/沃波爾內閣.md "wikilink")。\[5\]
在[特许权税問題上](../Page/特许权税.md "wikilink")，他支持沃波爾，博得後者青睞。他、紐卡素公爵與沃波爾常在[诺福克郡](../Page/诺福克郡.md "wikilink")[霍頓堂](../Page/霍頓堂.md "wikilink")（Houghton
Hall）聚會，商討政策。聚會以諾福克會議（Norfolk
Congress）一名知名。1739年，他與沃波爾一道創立了公益機構[芳德鄰醫院](../Page/芳德鄰醫院.md "wikilink")（Foundling
Hospital）。

## 首相

[1stDukeOfNewcastleOld.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:1stDukeOfNewcastleOld.jpg "fig:1stDukeOfNewcastleOld.jpg")

1742年，各黨組成聯合政府，次年，佩勒姆出任[第一財政大臣](../Page/第一財政大臣.md "wikilink")、[財政大臣與下議院領袖](../Page/財政大臣.md "wikilink")。\[6\]
1744年，重臣[卡特里特爵士](../Page/約翰·卡特里特，第二代加連威老伯爵.md "wikilink")（Sir
Carteret）被迫退出內閣，佩勒姆開始領導內閣。然而，隨著沃波爾的逝世，佩勒姆的長兄的影響力變得十分巨大，兄弟間的關係一度緊張。

佩勒姆一直有意結束無益的[奧地利王位繼承戰爭](../Page/奧地利王位繼承戰爭.md "wikilink")，而厭戰的民眾也十分支持他的外交政策，幾乎沒有反對聲音。1746年，[佩勒姆內閣集體請辭](../Page/佩勒姆內閣.md "wikilink")，英皇[喬治二世繼而邀請](../Page/喬治二世_\(英國\).md "wikilink")[巴斯伯爵](../Page/威廉·普爾特尼，第一代巴斯伯爵.md "wikilink")（Earl
of Bath）領導內閣，卻因缺乏支持，遭到失敗。

1749年，國會通過[合併法令](../Page/合併法令.md "wikilink")（Consolidation
Act），[皇家海軍因而重整](../Page/英國皇家海軍.md "wikilink")。

1751年3月20日，國會通過更改曆法的法令（新年日改為1月1日）。次年，國會更通過改用[格里曆的法令](../Page/格里曆.md "wikilink")（[1750年新曆法令](../Page/1750年新曆法令.md "wikilink")，Calendar
(New Style) Act 1750
）。佩勒姆任期內最後的兩個法令。第一個法令是[1753年猶太法令](../Page/1753年猶太法令.md "wikilink")（Jew
Act of
1753），根據法令條文，猶太人可以競逐國會議員席位。第二個法令是[1753年婚姻法令](../Page/1753年婚姻法令.md "wikilink")，列明最低結婚年齡。1754年3月6日，佩勒姆逝世，佩勒姆長兄紐卡素公爵接管政府。

## 成就

佩勒姆獨立特行、有著適度的自尊與高尚的政治風度。此外，他政治手腕老練，對下議院有著透徹的認識。他所領導的內閣間中會出現紛爭，但從未白熱化。後人對他的金融政策評價甚高，而各項政策中，受到最多稱讚的是減少、精簡[國債的舉動](../Page/國債.md "wikilink")。\[7\]

## 個人生活

[Henry-Pelham-arms.PNG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Henry-Pelham-arms.PNG "fig:Henry-Pelham-arms.PNG")

1726年，佩勒姆娶[拉特蘭公爵](../Page/約翰·曼納，第二代拉特蘭公爵.md "wikilink")（Duke of
Rutland）之女[凱瑟琳·曼納貴女](../Page/凱瑟琳·佩勒姆夫人.md "wikilink")（Lady Catherine
Manners）為妻。夫婦育有四女：

  - 凱瑟琳（Catherine，1727年 -
    1760年），1744年嫁[林肯伯爵](../Page/亨利·佩勒姆-克林頓，第二代泰恩河畔紐卡素公爵.md "wikilink")（Earl
    of Lincoln）。\[8\]
  - 法蘭西斯（Frances，1728年 - 1824年），終身未婚。\[9\]
  - 格蕾丝（Grace，1735年 - 1777年），1752年嫁劉易斯·華生。\[10\]
  - 瑪麗（Mary，1739年 - ？），終身未婚。\[11\]

佩勒姆個人手稿現藏於[諾定咸大學手稿及特殊藏品儲藏庫](../Page/諾定咸大學手稿及特殊藏品儲藏庫.md "wikilink")（Manuscripts
and Special Collections, The University of Nottingham）。\[12\]

## 榮銜

  - Mr. Henry Pelham （1694年 – 1706年）
  - The Hon. Henry Pelham (1706年 - 1717年）
  - The Hon. Henry Pelham, [MP](../Page/國會議員.md "wikilink") （1717年 -
    1725年）
  - The Rt. Hon. Henry Pelham, [MP](../Page/國會議員.md "wikilink") （1725年 –
    1754年）

## 參考書籍

## 來源

## 外部連結

  - [英國首相府官方網站關於佩勒姆的頁面](http://www.number10.gov.uk/past-prime-ministers/henry-pelham/)
  - \[<http://www.nottingham.ac.uk/manuscriptsandspecialcollections/collectionsindepth/family/newcastle/biographies/biographyofhenrypelham(c1695-1754;primeminister>).aspx
    諾定咸大學關於佩勒姆的頁面\]

[Category:英国首相](../Category/英国首相.md "wikilink")

1.  [Biography of Henry Pelham (c.1695-1754; Prime
    Minister)](http://www.nottingham.ac.uk/manuscriptsandspecialcollections/collectionsindepth/family/newcastle/biographies/biographyofhenrypelham%28c1695-1754;primeminister%29.aspx)

2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.